（校園/戀愛）《交錯的平行線》

白煙隱隱約約向上飄著，劃著一道又一道的波紋。

隨著煙頭輕輕往煙盒上點去，盒中淺薄的水面掀起了陣陣漣漪。

「又喺度食煙？之前又話戒煙嘅。」一道憤怒的聲音傳來，大概是真的有點生氣了。

「唔食，唔食啦。」我沒有回頭也知道是誰，慢慢把煙浸入水面，火星就這麼被水掩熄了。

她走過來，靜悄悄地坐下「以後都唔好再食啦，好無～」言語裡帶著一點撒嬌。

我回頭看了看她那憤怒又可愛的表情，大概我也想著戒掉這壞習慣，就這麼一邊同意著一邊拿起包煙往屋外的垃圾桶走去。

順手拿了最後一支煙出來，把整包煙丟了進去，就這樣看似狼狽的在垃圾桶旁點起了最後一支煙。

是從什麼時候開始的呢，我這壞習慣，大概也記不清了。

那她呢，令我拋開這麼多年習慣的她，又是怎麼和我開始的呢？

隨著白煙漸漸在瀰漫垃圾房開來，點滴回憶就這樣在我眼前鋪開了序幕。

第一次寫文，有咩意見歡迎提出

留名

#1 F.4
站4A班的門口，有點興奮。升上中四不知道會有怎麼樣的新生活。
「A班？你咁都可以入A班？」梓豪的大嗓門在耳邊響起，「你成日上堂喺度訓教都可以同我同班嘅屌。」其實最後一個字他並沒有說，但整天與他鬼混的我怎會不知道他想說什麼。

「無計啦，我咁醒目，用屎忽考都入到A班，吹咩。」我大聲囔囔著把屁股翹起來，在他眼前拍兩下。誰知他一巴掌就蓋下去。

「啪」一聲巨響，全班都望了過來，一個個陌生的面孔上都寫著「A班入咗兩個傻閪」。

「你傻的嗎」我和梓豪尷尬得隨便找個位置坐了下來，一路走一路沒少互插「上到F.4仲要見到你個憨鳩，無啦無啦。」

還好我們來得早，沒什麼人。今天第一天，大家互相都不認識。

還能補救，還能補救，我的形象還有救。

就這樣，我和他就一邊聊著天一邊等上課，梓豪是我中一至中三的同班同學，平日裡就形影不離，好在來了新班級也能遇到他。我們本身的班別成績並不突出，進得了A班大概也只是墊著底上來，沒什麼認識的人。所以我們就一邊聊著天一邊觀察著自己的新同學。

新同學們大概都來自差不多的班級，全新的高年級生活還沒開始，班裡面已經分了一批批的人自己抱團了，其實也不意外，新環境裡，總要有點寄託。

那些女孩子們也是，已經自顧自的聊著天，一個個笑得很大聲，也沒點矜持，我撇了撇嘴，看向其他人。

那個女孩子，她也在聊著天，但她身上的氣質並不一樣，當我看向她的時候，我的目光彷彿被磁石吸引住，久久難以移開。

過去幾年，我曾幾次在走廊看到她，但仍不知道她的姓名，只能偶爾望望窗外，悄悄留意她。

她長得算不算好看？我不清楚，每當她笑起來，好似黑夜裡點起了一盞明燈般亮眼。我就這麼一直看著，完全忘了自己如同癡漢般的眼神可能會嚇著別人。好在似乎也沒人注意到我。

「新學期，好高興見到大家可以入到呢一班。大家都係我哋學校嘅佼佼者。」班主任不知道什麼時候來到班內，發表起了一番言論，大概，也沒人在聽，「好，咁依家我開始點名啦，大家都可以趁呢個機會認識下其他人。」

#2 歐瑤婷

「夏傑謙。」「呢度。」我應到，叫了大概一分鐘才到我，有夠久的。

「陳梓豪。」「我係。」「王凱婷。」「我。」

「凱婷添，有幾壞呀，食兩支煙呀？我牛丸添呀。」我心諗。

「龔偶婉。」......

好久好久，遲遲也不見那個女孩子有應聲，是我走眼沒看見嗎？我不禁有點懊惱。

「歐瑤婷。」

眼見佢輕舉右手，「我喺呢度。」

歐瑤婷嗎，我默默記下了這個名字，挺好。

緊接著就是編排座位，然後全天的教師自我介紹，一堂課也沒上，雖然我成績不算好，不過這也未免太悶了。

好在歐瑤婷她座位改變後與我相隔不太遠，在我右前方，我望向黑板的時候偷偷瞟她幾眼也不會被人發現。

而最令人出奇的，大概就是我身邊坐著的還是陳梓豪那智障仔，真搞不懂班主任怎麼想的，陳梓豪那麼高，就應該把他丟後面。

是的，陳梓豪大概有米八吧，對於中四來說，算很高了。還不到一七零的我，自信心簡直就如同被這小子扔在地上踩。

不過，大概是因為我們兩個是唯二來自’差班‘的學生，怕新環境沒個伴吧，還特別安排在靠牆位，方便這樣的身高差不會影響其他人。

於是我期待已久的高Form生活就這麼開始了。

聽晚再更

留名
加油

Pishhh

#3 通K

如果你覺得中四的新生活能夠一切如願，那你大概就錯了。

在開學後的整整一個多月，我和歐瑤婷不同選修，座位相差甚遠，幾乎沒有說過話。

故事到此幾乎一點進展都沒有，直到那一天。

那天是十月尾，統測週即將結束，男班長在lunch時段突然召集著同學夜晚去唱通K。

「喂喂喂，難得考完統測，唔係唔出來hea下玩下嘛。」男班長指著我的腦袋，假裝忿忿的樣子，著實有點好笑。

求hehe

看著這4A班的social king這麼勤力招人的樣子，我也就同意了，畢竟也沒什麼事情做。

男班長陸陸續續的找了四五個人，包括一個女生，所以說social king的名號果然不是蓋的。

那女生正是龔偶婉。

但如果沒有其他女孩子，她就不去了，畢竟不好跟家裡交代呢。

班長有點苦惱，怎麼辦，中四叫女生通頂外出，確實有點難。

這是一個好機會！

「喂，班長，偶婉唔係同歐瑤婷幾fd咩，不如試下叫佢？」我假裝不太在意的說。

其實歐瑤婷也是現在的最佳選擇，歐瑤婷很文雅，沒有人是她的敵人，大家都覺得她很好相處。

於是乎，在班長百般遊說以及偶婉的深情邀請下，歐瑤婷在一番思想鬥爭後同意了。

整個過程我幾乎沒有參與，但是我的興奮卻難以言喻。

因為，整整一個多月的停滯，不對，是時鐘上從未移動過的指針，今天，我一定要推動它！

新讀者留名

咁癲
梓豪同男主？

多謝Gchi

夜晚再更，第一個主線

#4 Truth

「差不多冬至
一早一晚還是有雨
當初的堅持
現已令你很懷疑 很懷疑
你最尾等到只有這枯枝...」

當時唱了些什麼歌已經不太記得了，但這首，我總是會唱的。

也不是共鳴，也不是什麼陳奕迅的大fans，但就是喜歡唱。

一邊唱著，一邊也能聽見歐瑤婷小聲的跟唱。

還挺好聽的。

唱著唱著，大家都累了，畢竟星期五夜晚的通宵，不是誰都能承受的。

眼見有些人快睡著了，social king提議了。

「喂，唔好訓啦，不如我哋玩夜話呀。」

「夜話？好喎好喎。」陳梓豪馬上坐直。

沒錯，又是他，這個憨鳩仔也來了。

「Ummmmm…」男班長扮出ABC口音，「不如玩話Truth or dare啦我哋。」男班長一邊說著一邊拿出K房贈的啤牌。

「每人抽一張，最細嘅人要揀講一個truth或者dare。」男班長看了一眼大家，繼續說「定你地想就咁truth。」

「就咁truth啦，一開始唔好玩咁大先。」我出聲。

「好。」「ok。」「可以。」「咁我哋開始啦。」

每人抽一張後，我看了看手上的牌，仆你個街，階磚三。

這運氣簡直前無古人。

我「屌一聲」然後開了牌。

「哈哈哈辣殺。」陳梓豪馬上笑起來，其他四人也跟著笑起來。

大家互相看一眼，問了一個入門題，

「你有冇鍾意嘅人？」

#5 有

我有...冇鍾意嘅人。

我不敢抬頭，怕我會看向歐瑤婷。

喜歡嗎？我不清楚，我確實會一直留意著她，但是不是喜歡，我不知道，我也沒想過。

但現在這個問題著實令我陷入沉思。

怎麼辦，我如果說有，肯定會被人追問。

她認識我不過一個月，嚇壞人家就不好了。

如果說沒有，會不會因此錯過被人深入了解的機會。

我慌了，怎麼辦，要怎麼講才好。

我慢慢抬起頭，刻意的望了每個人一眼。

我應該...不是重點吧？

女生...才重要吧？

那我怎麼回答應該都沒關係吧..?

於是我在一片寂靜中我開口了「有。」

有冇人睇架

LM